
export const questions = [
    {
        question: 'Den 1 september 1939 anföll Tyskland grannlandet Polen och därmed hade andra världskriget startat. Efter två dagar förklarade två länder krig mot Tyskland. Vilka var länderna?',
        options: ['Ryssland och USA', 'Storbritannien och Frankrike', 'Spaninen och Finland'],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question: "Vem var den första människan i rymden?",
        options: ["Yuri Gagarin", "Neil Armstrong", "Buzz Aldrin", "John Glenn"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question:'I vilken hav ligger Japan?',
        options: ['Stilla havet', 'Medel havet', 'Röda havet'],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Vilket land är känt för att ha flest tidzoner?",
        options: ["Frankrike", "Ryssland", "Kanada", "USA"],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question:'Diskussiongruppen för världens åtta rikaste länder kallar sig för G-8, men innan 1991 kallades de för G-7. Vilket land fick komma in i gruppen under året 1991?',
        options: ['Sverige', 'Tyskland', 'Ryssland'],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Vem är känd för att ha uppfunnit den moderna teleskopet?",
        options: ["Galileo Galilei", "Isaac Newton", "Johannes Kepler", "Albert Einstein"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Vilket land är känt för att ha den största ytan i världen?",
        options: ["Ryssland", "Kanada", "Kina", "USA"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Vad är den mest talade språket i världen efter antal talare?",
        options: ["Mandarin", "Engelska", "Hindi", "Spanska"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Vilket år uppfanns telefonen?",
        options: ["1876", "1890", "1905", "1923"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Vad är världens största ö?",
        options: ["Grönland", "Madagaskar", "Borneo", "Australien"],
        correctAnswer: 0
    },
    {
        question: "Vilken planet är närmast solen?",
        options: ["Mars", "Venus", "Merkurius", "Jupiter"],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Vem skrev boken 'Ringaren i Notre Dame'?",
        options: ["Charles Dickens", "Victor Hugo", "Fyodor Dostoevsky", "Jane Austen"],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question: "Vilken är världens största kontinent?",
        options: ["Europa", "Nordamerika", "Asien", "Afrika"],
        correctAnswer: 2
    },
    {
        question: "Vilken färg får man om man blandar rött och grönt?",
        options: ["Blå", "Brun", "Gul", "Lila"],
        correctAnswer: 1
    },
    {
        question: "Vilket år började den första världskriget?",
        options: ["1918", "1916", "1914", "1912"],
        correctAnswer: 2
    },
]

